大學 大專 冗員討論區 (7)

繼續討論

Posts 1-6 連結：

HKU 係唔係最後COLA 陣地, 睇下幾時淪陷埋

Lm

CU都未死, 不過係時間問題

有無人見過polyu EA
知唔知見完大約約耐有通知？
感謝！

紅磚都有呀

紅磚唔係傾緊將COLA同appraisal合併咩

呢幾間係咪冇做appraisal既新同事都冇得加cola?

紅磚今日打黎問我expect幾錢...
我答16k
佢話有消息再通知...
係咪開得太高

你apply咩位

EA

暫時無落實, 話只係review下salary structure

好驚之後無回音⋯⋯
見間間定價都唔同
EA有人12k有人去到19-2x k

介唔介意分享你係邊個department既EA
pm都可以

通常唔俾 encash，帶得去下一年既假亦有限
考慮埋第時轉工，揀現職人工高啲抵過揀要假期

12k?

有無人知EA電腦測試通常考咩，excel會唔會好難？

central office 12k請clerk都未必有人做啦....

temp嘅job 有冇可能完約會extend ?

有冇巴絲做過體育學院？知唔知入面薪酬福利如何？

我都想知
估計整圖表一定要

vtc有scale 係俾你個位既starting

我睇返發現好多EA 都有1st hon

追返D post

八星期內會email 叫你去做computer test

我嘅經驗就一星期內, 但試過computer test同interview喺同一日

未到deadline咋, 我都apply咗

感謝

想問下ust TO 位個range 係幾多？

Fg人工咁上下架啦，定係我out左？

印象中上個post後半有人講過TO 但唔記得係咪ust 可以去睇睇

我有offer 了，多謝大家

space?

有咩offer? 交流下個pay range福利

Yes

16k左右

勁, 我in咗幾次都無offer

你個in EA? 你interview 問你D咩？

都係一般嘅工作經驗, 點解想轉工, 有時有啲情景題嗰啲

你點答？

有冇經驗？定係fg?

都係解釋返份工嘅duties, 大概係話而家份工無進昇機會, 無嘢學, 想離開comfort zone, 想繼續進修, 大概係咁

你下次in 答想有穩定工作好D
因爲我上網睇其他post話好難有得升

city 本部既待遇已經唔係好，附屬公司 CCCU 宜家仲甩左 city 個名
今年 DSE 考生係歷屆新低，佢收生只會俾 SPACE 同 HKCC 拋離更多
fresh grad 去做最多一年好轉工

絲打係咁答？有其他巴絲話EA2做2年好似有得升EA1
不過見得多都開始逐漸學到點答比較好, thanks

係阿。同埋我個人覺得D admin位唔好表現得太有上進心

睇嚟得表現得太有上進心, 可能驚員工好快離職又學到嘢, 因為我次次最後問問題都問佢哋鼓唔鼓勵員工進修或者提供進修機會, thanks絲打

想問你apply咗幾耐
係fg? Interview 點樣?

呢度係咪咩major嘅人都有

我好似apply 左5/6日左右，有工作經驗
interview全英問，都係介紹自己，點解想做，關於之前工作個D

正常都會有, 但你預deadline之後八星期內喇, 但可能vtc會延遲咗個deadline, 你自己要睇返, 唔駛咁緊張, test都係一般中英打字, word, excel，唔算難嘅

有無人知教大EA 好唔好，同埋通常請咩人多，我收到interview,但我又無大專院校經驗，驚陪跑多

做緊大專的人，都總會曾經有一刻係無大專經驗。共勉。

因爲我就返新工，要請假唔係幾好，如果陪跑，就唔好曬時間

office

屯門？

你唔驚番新工請假既咪照in，新入職請假係人都知咩事

唔係, 我識人報咗, 都聽佢講extend咗兩至三次, 可能無乜人報啩, 應該再要等等

暫時未搵到其他
但自己又唔係好想接

新人報到
想問中大project coordinator ii 幾錢人工？

啱啱in完hku eo, 我講咩個面試官就駁咩,好似好唔鍾意我d答案....

做咩奸笑

有無例子？

介唔介意講下本身有幾年經驗?

小弟fg 一路都仲等緊

2-3年，你報EA？佢有個EA for various post 你試下

我啲運係咪過左比你

我都係報咗呢個同另一個, 但未收到call

CU人路過揮手

同路人
但你之前有in過?

好多次

無錯，太好

點解咁中意space

無話特別鐘意, 覺得好似比較上容易啲入去做

有無搵下其他院校

好位都唔論到我做

牛牛 知唔知 CU Project co ii 人工range 幾多

15年入職個時係20k starting
我諗而家有22-23k左右？

問我點解唔做research,轉行政。我話始終ra係project-based, 要考慮funding問題,無咁stable.佢話呢個世界無工stable 其他好多都係答咩佢就駁咩

呢排開始apply緊其他院校, 絲打英文好好㗎？

可能係唔合眼緣想刁難你，亦可能係想考你點樣兜
做 student/programme admin 應酬學生同其他部門要識好得避重就輕

point 11-23，即係 23k - 42k

Thanks

應該係 band D1，20k-32k

你既然係行內人, 其實放放鬆鬆吹下水就得. 你都知哩行幾黑暗. RELAX LAH.

Truth

可能樣衰得濟

啱啱收到通知,被reject左 好彩本身有offer係手, 東家唔打打西家

想問大家轉去其他院校通常會點叫價?
叫高 20%係咪太大想頭
大前題係有意申請既位同依家同rank 轉過去並非升職

20%最盡，但好少比到
除非升職

想問一下，其實見大學工，學歷個d係咪一定要meet哂佢requirement先會有機會請？因為前排膽粗粗apply左個post，無佢寫既學歷要求但有佢寫既工作經驗，呢家份工係好難請到假去in，廢時因為只係比人叫去塞人數但其實無機會請既，搞到哂時間去in之餘仲要無左份工

寫明一定要有，除非只係寫左prefer 要咩學歷
其他唔會shortlist

有冇人知hku space好唔好？我想之後apply佢地啲工

有offer？
我都想知 因為有啲EA都D1

lm

PC 係介乎 clerk 同 EO 之間
仲有個 rank 叫 PC I，俾 PC/PC II 升上去，但 PC/PC II 可以直接升 EO

巴絲們會唔會知道而家中大PA大約幾錢人工度?
追左幾個post都好似冇人提過

$23,370 - $42,685

想問上pc ii 洗唔洗ielts/ lang requirement?

轉去有cola既院校啦

聽講上年入職係23k, 不過唔肯定係公價定係因人而異。

係，當拎Exp

可以試
應該都可以叫多過20k

依家愈黎愈少院校有cola 感覺每年真係加少左人工 有冇人由院校轉番出去私人公司做
利申: 做過私人之後轉左入院校

我都有聽講就算轉院校都多數加得10%
會比最近個point 當然升職除外

差唔多
如果20%有機會要上paper比dean批
但通常唔會攪咁多野

新入職已經有16k， 應該會加到16k挂

meet 唔到佢個學歷requirement 可能比低一級既位你，人工會低好多

我都係比佢加3%個堆人
So far有兩年零exp 想搵AM/EO

呢樣我反而無所謂呀，係驚原來見完都會因為requirement問題完全無機會請既就見黎都無謂啦

貪方便係會 in 埋唔符合個 ad 要求既人，啱傾咪度身訂做另一個新 ad 去請
HR 既規矩係要跟，但想請既總有辦法兜過去

不過如果冇degree, 係呢一行都幾難搞...

其實仲有邊間係仲有COLA而仲有長約制?
係薄扶林返左4年，CLERK II，跳PT太慢，升又無得升，有小小想轉
COLA真係好重要....計埋POINT，加埋有成13%

有無人知點睇到紅磚人工scale?

有冇city人可以講下ra pay scale?

跟scale $16170
我上個月入職

我都想apply
但近排好似無咩新post?

有COLA又有pay scale 好似得番cu同hku

搵下CU有咩工先
thz bro

巴打你係長約舊制？

見學院文職應該點著好

我通常full suit, 但我見其他大部分都係smart causal

謝謝你
想問多句，一定23k開始定睇經驗再跟point開始

唔係舊制，新約
不過薄扶林做夠6年可以申請轉舊制，同老細爭取下，雖然機會都好微

準時收工

有無人IN 過CITY EA 2 位
大概IN D 咩

咁新約都有得跳point?定跟返performance review?

新約做performance review，1~4分，4分為滿分，average 係2分。每1分為1個point，所以當每次跳2個point就得架啦。

人工(包含MPF) < $159XX，每個point為$390
人工(包含MPF) > $159XX，每個point為$560
如此類推咁增加，係校網有得睇
以我clerk II 今年為例，跳point + COLA 既升福大約應該13%
所以做得愈耐，個人工加得愈多，因為point加多左

無TG，費事我女人懷疑我想偷食

正常每日準時返工放工，野做得足，係唔會點炒，經濟差都唔會炒，等同半個鐵飯碗。除非你做錯大件事或者得罪老細啦。

鐘意安穩既話，其實都係一個唔錯既選擇
人工其實對比政府工唔係差，薄大普通clerk II MAX POINT 大約係$29~30K，比好多政府工初級職位仲要高人工同埋易考好多。如果你係EO既話，其實人工同政府EO 差無幾，$54K MAX

做夠6年就年年申請舊制，轉到就可以變成公積金，變成真正既鐵飯碗。我就得垃圾TOP-UP degree，所以如果轉都想轉返去有COLA+跳POINT既院校

因為HR 係忙到你唔信搵唔到都好正常，識幾個HR同事，佢地做到隻狗咁

咪咁自私乜都要tg啦

正常就應該7月就加POINT，但好多老屎忽都已經MAX左，做唔做performance review都無分別，所以就唔交review，HR又唯有不斷延長deadline，因為好多高層都無做。

所以通常都會拖到年尾先批錢派錢，不過又唔會食左你既，佢會pay back。不過你第一年就正常係無performance review做，變相無得加point，得COLA。

COLA就睇立法會幾時批錢立法會批完，再等學校開council批

其他學院我唔知啦，薄大就好撚多老屎忽，好多都舊制

未做過然後你current人工係低過佢starting point，多數都係俾starting你

有啲短期果啲係咪伏
同埋得學士資格係咪陪跑多

唔係 學士夠

巴打可以分享多啲工作有咩做嗎

教書 開會 聽talk

教書即係tutorial定開個session比學生問書

有無人in 過 cu clerial officer II

新仔乜都無係唔出奇，我新仔果年就有COLA無review，都係我阿姐批比我。可能因為我係由part-time轉做full time掛

如果你係faculty 到返工，啲老屎忽係難頂啲我部門啲老屎忽還可以，無乜野。
不過faculty有錢，比起其他部門肯升職同轉舊制

睇campus 有d好小圈子

HKU: clerk II → clerk I → EO → AA II → AA I → AR
CU: clerk II → clerk I → PC → EO II → EO I → AA
City: CO II → CO I → EO II → EO I → SEO → AR
VTC: EA II → EA I → officer → senior officer → manager → senior manager
UST 新制好似係 assistant officer → officer → assistant manager → manager → senior manager → ???

由 clerk II 向上數 5 個 rank 應該係咁，歡迎指正同補充
poly 同 BU 既 AA 大概等如 EA II

V 記既 TA 係 teaching 位，真係入班房教書唔係 admin，要面對既人事好唔同
九間 IVE 八間 YC，每間再拆到十幾廿個 ou 冇辦法一概而論

Agger既 不過都要兼d教務既行政
講多句 最好諗清楚自己想教邊一類既學生 IVE同YC既學生唔同程度

Faculty最有錢，升職機會多啲，內部競爭大啲，最忙。黎緊1~2年medicine有新office，會請多啲人。
Central office就最hea，最窮，升職機會小。
Department兩者之間啦

利申: 係central office打雜

poly 既 EO 係 band 5，起薪已經高過 27k

升到就係

好似讀大學咁 教幾科 一個sem

原來咁多同工係度

係同一條 path，EA II 升 officer 唔一定要經 EA I，大學都係咁

類似既有中大既 PC，既可以升 PC I，亦可以跳過 PC I 直接升 EO
不過 PC I 只係俾 PC 升職，冇公開招聘，算係個分支所以冇寫落條 path

通常都係跳出去升
除非你坐左好多年，老世睇你，又有headcount

Faculty 同 Department有點分？
係咪 Faculty of Arts
, department of Chinese, 咁分？

想問下各位巴絲打,有無個tg group可以入一齊share payscale之類?

想入

Share Pay scale 都要開tg？

走啦p牌仔
成撚日tgtg

Fresh grad做project assistant 人工大約幾多？

後生

pay scale B point 11-23，23k - 42k

你朋友係 junior RA?
13k - 22k

EO II 17k - 45k

EO2得17k?!

City好似冇COLA

starting仲低過HA EAII

hkuspace ea ii 咩價位

咁EAII 有無15k? 但我記得有 post 話 EAII fg有16k，咁EAI 咪15.5k?

CO II 15k - 26k
CO I 22k - 34k

city 冇 COLA

算係咁，原來仲有工9-5

16kk

有 degree 就16k, 無degree就11k

唔錯

想問hku student affair assistant i 人工幾多？

有冇人知教大clerk人工幾多？
之前有事做冇去project assistant個interview，宜家佢叫我去in clerk
屋企去教大要個半鐘轉三次車人工太低的話我就唔去in了

20k - 44k

band C，14k - 28k

唔好意思阻阻大家
［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

可否分享一下 見佢成日有請好多人

clerk II 人工係 14k - 28k，18 日假
係正常

thanks

點解呀絲打？

教大通常apply完大約幾時出interview?
兩星期前apply左RA 到而家仲未收到消息

重點係一年包升AM
人工福利一定係後者好啲
但自己就想做大學多啲 一嚟性質有意義啲同埋自問唔識social 加上一大班mt入識實多競爭 又多是非
相反大學都可以毒摺做但前景就真係好唔明朗
所以真係唔知點選擇好可唔可以點醒小弟感謝

想問下薄大SL點計，係每個月有1/2日full pay定扣錢
岩岩新入職個幾月，拎左一日SL

原來而家有degree新入職就有呢個價, 真係好

想問下 cccu clerical officer 人工同褔利係點?

可能預新人無appraisal,所以比高小小

我覺得轉大學人工肯定仲高，之前有post唔係edu 有18.3k, bu 有19k咩，我如果無記錯

新手入黎～做左一年太空EA想報POLY/ UST assistant officer～想問下有冇巴絲知道呢兩個位個pay range～唔知可以點叫價

感謝

利申 三大廢科出身

點地獄法？

你唔好抱住自己不足唔敢去做，而係比自水一路做一路學。
出來做野隨左職業技能外，學習人際關係，溝通技巧都好重要
論前境同睇錢途，就點都係MT，學野都多d。睇你鍾唔鍾認銀行業啦。我朋友轉親銀行工都加7-10k，仲要2年就轉一次。

想問下hku依家written test依家會考咩

你唔中social 都唔會做得好啦，想賺大錢除左炒股票，就係自己做生意，或者你出面闖下先返入U做都唔遲，做唔返U再唔係考政府工，性質其實差唔多

如果你入去做商界唔係一d行頭好窄的工種，建議向出面試下MT先。一年後試完唔o岩，先轉入大學做EA/EO. RA前景及發展感覺好一般。
當然要睇下你講緊嘅商界屬乜野行業，有些skills可能入大學都用得著。

真心想知cccu有冇pay scale?

感謝絲打認真回答
剛剛加完人工只係剛好過多個ust 個min+出左bonus
原本仲想進取d寫到17/18K
好彩睇到個價
依家都要調整下唔係連interview既機會都冇

想問下poly 既assistant officer 事實上係咪難過in EA1 點解價錢對比起科大咁高既

感謝
想問埋科大一個point係大約幾多
唔知點叫價

感謝大大小薯清楚曬了

poly 既 assistant officer 位要求三年經驗，好唔抵玩
同樣資歷晌其他大學已經做到 EO II

見到佢間唔中有assistant officer post寫一年經驗就夠 不過真係好少

2018 年 UST 既 band 4 係 20,825 - 44,665 ，band 5 係 27,380 - 58,850

有幾多 overlap 係間間唔同，某個 band 既 max point 可以去到下一個 band 既 mid point
亦有啲院校兩個 band 之間係冇 overlap，例如 V 記

直情SEND EMAIL 去問DRESS CODE啦

絲打點做到

你地星期一罷唔罷？

利申罷硬

why not?
老細好支持

director係深藍不過我點都會罷
身為香港人 點都要做返d野

你地做緊個間U有無出email講點處理罷工？

我上司都係仆街
不過照射波

係咪請AL定冇請假
我部門冇人郁⋯

有無人作過CUSCS EAII?

其實同你job duty有關，例如program既會叫你覆下學生問題、出下official document咁。但我覺得如果你係in ea以下文筆正常同有sense就夠，format大概就得唔係太重要。

[url]邊間[/url]

V記 EA 要求高唔高, 我見請好多EA咁

幾年經驗同咩位呀
Thei有咁高原來
恭喜晒 有得揀緊係thei
一個月多4k 一年多幾萬

做住先 到時轉走又可以叫高啲
除非個位出晒名難頂就另計

有左院校經驗 再轉就冇咁難

太空趕住要人見完兩日出offer 都得

有冇人知POLY既AFO人工range大概係幾多? 想apply

做緊幾年啦，但如果你a公司轉b公司
B公司做一陣做唔黎，你要捱到一份約先走到
如果唔係會比人印象jumpy /質疑你做唔黎

想問大家讀咩degree?

絲打幾時見㗎？

咁多？

好睇你見工點講啫
唔止院校 咩公司都係咁

你in 咩, 急起上黎會當日打電話

有無人做UST
Assistant officer 係咪要求無咁高

新人留名

你apply 下咪知，你可以chur得返就得

Title 黎姐
考政府EO囉

其實apply ea有冇prefer邊個major grad

想問吓有COLA+跳POINT既院校有邊幾間呀?

依到既巴打話得HKU同CU仲有

內部消息話黎緊薄扶林會請一堆新文職

你 in左？通常係電腦測試個房門會痴張紙話in咩

如果做EA 返工無野做係正常 定我太廢⋯⋯⋯

入左職會有pay scale👍🏻可以睇返

巴打可唔可以交換 pay scale ? @YoRHaNo2

成日都冇野做
悶到想轉工

想問如果大公司 但會chur嘅intern到底做唔做好

通常apply完幾耐有得in
報左2份 咩聲氣都冇

咁好無嘢做？

13k - 29k

Degree fg其實係唔係唔好理CO II/EAII話要兩年經驗
報咗先算呢？

個人冇信心真係好麻煩

fresh grad 收到offer

2年約
想問下過來人通常會做哂2年先轉工 定係做1年就再搵

邊間介唔介意講?

唔開名啦，開左同自爆冇分別

滿一年就開始搵eo post...renew完無耐後升到

睇嚟我又衰咗巴打係報various?

我好似見有咩就報咩
到真係in嗰時都唔知in緊邊
佢好會將你嘅application 轉去唔同部門

絲打你幾時in過

上上星期五in 喇

interview 咩形式 考唔考打字

3個in 1個，無候skill test, 之前做過

唔該絲打

白痴一問：點睇自己份offer有無COLA?

跟院校制度有就有無就無

咩部門

大學忙唔忙

2日sick leave 都有人工出？係咪請一日病假唔駛假紙？

你個邊忙唔忙？

有 degree就 16k, 每個財政年度仲可以免費讀一個$6000以下既course, 之後再報就半價

半價讀course真心抵，我趁hea工半價讀左3個course拎多幾張cert
加埋都比原價平左差唔多$4000
依家係大學反而無呢d福利

人事應該都ok, 不過準時收工就難D,我記得之前讀U跟我地既EA ，成7點幾都仲send email比我地

去sit 堂

sit堂冇cert，不如參加其他活動好過

你讀邊類型課程？

bu 同 edu 好似幾高人工

但我過左appraisal入 ,出年都無得加人工

讀d考試預備班，讀完直接考d街外機構ge試，唔係space d 自家cert

好似一樣

你講先

我喺北角

好似幾好 學下外語都好

有無in過炮台山同九龍灣

意思係一樣？

九龍灣無, 炮台山好似有

係

打錯 唔係先啱

HKU、CU、poly、BU、VTC、APA 既 fixed term 兩年約照計就有

但幾時入職都有影響，譬如遲過今年十月入職 HKU，咁可能 2019 同 2020 既 COLA 都拎唔到
因為 HKU 要做過 appraisal 先有 COLA，而要 2020 年 3 月前做滿半年先做到 appraisal

27/7考咗VTC Senior Officer (HR and Admin)嘅筆試，有冇巴絲收到消息可以去面試？

太空in完2個星期無消息

Same

我覺得都幾多野做

你in邊間

北角

北角係邊個department?

新人報到 想問下太空interview會用中定英？有冇test嫁
感謝大家

視乎panel, 中英都有，in icb／cc既話有時用埋普通話
computer test+ interview

Humanities

我in 近炮台山個間

北角同炮台山我都有in
一個東方學? 一個Humanities

一樣無消息?

最後俾offer你嘅係邊度？

佢無講到 淨講咗人工福利嗰啲
我兩間同埋九龍灣都ok啦 遲下就知

希望你同上邊位絲打快啲有offer

我有

你in完之後幾耐有offer?

係perm?

多謝, 承你貴言

仲有冇學校請緊ea

soci.... 一部份
老人院個間唔好做, D RA 換血咁換

最有錢個幾間俾你講晒, 咁間間都唔洗做啦
不過當然如果係普通ADMIN仔, 當然離開最出名個幾間

邊間？

十年

LITERALLY 老人院
班ADMIN 好似都OK

不過班RA 可能因為要追數, 換血咁換, 除左最大個粒, 網上對到資料

你意思代堂？

有興趣, 想知, 唔該巴打

秀x?

秀PO, YES

大家好，我下星期去威院in PA II（1年Contract)
電話入面話直接interview唔洗做test
想問一下呢個係唔係豬頭Post所以咁急請人

隔離醫院POST

PCA 有手有腳有呼吸 -> 錄用

唔衰刑事都唔會炒，續約就另計
收生唔好既 discipline 係有零星既 NRP 唔續約，但影響 teaching 多過 admin

中大威院個Project Assistant 都係咁
唔知有冇巴打絲打in過可以分享下

咩dept?

Department of Medicine and Therapeutics

我冇in過呢個
不過其實PA唔一定有test
就算係PC都有d唔洗test

明白，多謝巴打

有冇人知edu ea 個range 係幾多

正路都係，到臨開學唔夠人就平價請 term TA

hku am at the rank of eo 人工40k 係中位數定起薪點？
有個post 想見 想問下價

同問

想問下cuscs 定 ive 個health care HD 好d？

收到教大interview
想問EA而家starting大概幾多？

EO 人工係 25-53k

唔一定starting 起跳？ 咁諗得過wo

唔一定由起薪點跳，正路會俾返接近你現職人工高少少

近排咁多人in edu既

Ching 你in 邊個dept?

想問下巴絲們有冇人知bu ea ii 人工個range
一個point係幾多

報同一間大學你老闆係會知

in過但冇消息，可能唔岩價

都係睇等唔等人用

想問下巴打絲打們
CU 2nd見完 隔左2日HR話補資料 呢加話under review

咁成功機會大唔大? 定係已經收左皮

巴打開價幾多

我15號見 19號要hr我補資料
23號八掛問下收到未 ,順便問hr, status 話under review 係recruiting dept
到今日都未有料到 好緊張

因為我top up u黎
apply個陣又無upload cert比佢
呢加唔夠膽問佢巴打有無咩意見

好啦 我都係咁諗
係咪大學個process比一般公司耐？

咁我都安心少少 因為我由1st in 到 2nd in都係2日 但就等左process一段時間

想問有冇COLA約會寫明？

好惡做咩？

應該唔會

要睇你老細既人品喇

18-20k

報同一間大專，唔同位，可否入曬d application forms落同一信封，一齊炸曬過去？

唔該晒 HKU 如果出咗Offer俾你 你覺得可能有啲低 其實都仲有冇得bargain 佢係咁話係跟返你之前個人工去做調整 唔會距離嗰個人工太多

我知佢地好高要求

HKU 係跟 pay scale 俾最接近你現職人工果個 point
比起 poly 同 city，HKU 出價係冇咩彈性，可能俾你拗到高一個 point 多一千幾百咁

Iccccc 唔該哂你 第一次入U做真係成張白紙咁

你fg定有1-2年經驗 ？中大PA出呢個價好明顯過得濟啦下話

高得濟

一般係幾多左右？
因為有3年經驗，我in個日開左17-18K

3年經驗仲in 咩PA 點解唔直接in Project Coordinator 因為PA係俾fg做

原來係咁！因為我一直都係街外人，未做過院校，所以唔太清楚個架構

黎緊HKU都有一份係in Clerk II，要做Written Test，係唔係一般都係個半鐘？HKU大多都係全英in？

Hku我唔熟呀 不過正常都係全英 同埋clerk應該係考你寫email 用excel個啲

Thx 巴打

咁樣睇PA應該冇機會，我個價對佢地黎講應該係太高

你有3年經驗就搵高少少既職位做仲好 係咪先 或者佢都會照請你 出既價會俾你現職高少少都唔定

高少少嘅職位係唔係Clerk II同埋你講嘅Coordinator 一類？
我係佢地個網，見係寫住Assistant（除了RA）同job duty（做admin)岩嘅都Apply左，但目前得呢份有回音

Clerk II 應該係同PA 一樣...

咁我再試下apply其他先

咁即係唔洗等？

無佢地contact , 我做開普通公司 感覺咁問好怪
定係直接星期五先問HR?

巴打我問左
佢話仲揀緊人 waiting list

可能你唔係first choice

佢地個requitement幾高 我fit到一半
一般知唔知揀幾耐？

會等新人on board 左就bye bye

唯有apply其他department

認真 如果佢哋係滿意你interview嘅表現 一星期左右已經有offer

唔緊要啦 我以為佢check緊我個學歷
我都apply左第2個department

CU逢星期五上新job 聽日可以睇下有冇工啱

早兩日見到有 仲好貼近我做既野 佢3號先unpost

我上次佢unpost左之後一個禮拜就email我

感謝大家再接再厲

絲打你見咩位

我都係無院校 我見ACO
大家加油💪

Ust Assistant Officer 人工幾多左右

我有問翻學校 佢話跟PT ar

Apply大學general post嘅工,通常幾耐有回覆
上星期applied

有無人知中大general clerk 同Project assistant 同職級分別?

same grade

知唔知人工大概出到幾多

唔太清楚，唔同部門都好似有唔同，我諗fg 都可以出到15k左右

有冇人知點解poly好似好多工過哂期仲擺出黎? 有d仲要上年, 係仲未請到人?

IN個EA仔等兩個星期都冇回音是咪皮已收

有無人知恆大同東華學院係咩情況

多謝巴打我會加油

唔係

面試重要D, excel 好簡單，加減乘除個D

知唔知in邊個部門？

教大EA 會唔會請fg?

成日都衰面試毒撚唔識講野

EA 15k

NRP EAII 16-21k
NRP EAIII 13-17k

term會唔會好惡做

唔該巴打。Term 係咪會低啲？

poly assistant officer 係 band 4，clerk 係 band 2

感謝～
想問下Band 4人工大概係幾多?

20-31k

多謝巴打

是咪一個月內有機

試過個半月先收offer 教大

教大 EA 通常job ad 完幾耐先收interview call

Fg有機會入到？

AD表明要3YRS EXP

FG返咗一排
整體嚟講覺得幾悶 但又唔想出去chur
好矛盾

巴打我認得你，你最後去咗邊度？你個department真係好悶㗎？

fg有interview 但冇offer

邊度唔講啦 發現行頭都幾窄
工作幾輕鬆 但會覺得幾悶 會有唔想做好耐嘅感覺

btw 絲打你搵到未?

趁輕鬆讀多幾張cert la

追返post

發現講過「每個財政年度仲可以免費讀一個$6000以下既course」
但hr無同我提過
定係我未做夠時間所以無

講返個language都好

都係睇你中邊個unit/dept

其實做唔做到隻狗咁係咪睇彩數
好想搵到d位唔洗一日忙到黑 日日ot
真係好辛苦
點解永遠舒服少少既位都唔到我

你邊到？
我呢到醫學院啲人走得好快

仲未搵到好想快啲走

之前返大西北荒島野嶺都係來回3個幾鐘頂到一年都覺得自己好勁
試過幾次塞車,原本5點幾放工，搞到8點幾先返到屋企

近排係咪多左新太空人？

本身做緊邊行

都係教育

都係大專? 點解想走?
講多少少

唔係, 而家份工返工時間唔穩定, 放工時間太晏, 斷六親咁
想搵份返工時間穩定嘅工

巴打有offer?

你in space邊度

中學?

btw 你係咪報哂啲大專院校

Yes
無報哂, 報咗太空, cu, bu咁

我今年fg 有offer做咗一排啦

宜家又係學院走人高峰期

有啲驚自爆

新學年加完人工多人走

有無人做緊樹仁

想問太空pc test 係考咩

點解呢到咁多太空人

t-shirt 長褲 波鞋

junior位既話平時出街咁得架啦

唔該巴打 太空見

我唔係太空做

第一個月姐
之後，邊有得你hea

話時話絲凍豆腐絲打你而家個位點
好唔好做

都準時走到，遲下就唔知

我已學跟埋班大叔同事
遲到早走

fg 做左3個月冗員覺得好悶無乜目標
如果咁快申請轉dept 會唔會唔太好

可以早走咩

我個T 位極free
雖然我要走兩間院校

有領嘅衫 or tee+恤衫
唔駛著喧formal嘅

唔係造hea 純粹覺得幾煩幾悶

Same呀
不過我估自己忙嗰陣就會喺度怨點解咁忙
好矛盾

以為開sem 會忙啲
點知都係咁空閒

330

6點

technical officer 22-37k
senior technical officer 25-53k

1230

會喺度諗哩啲係咪就係自己追求嘅安穩

same

我唔會話你知

讀書，趁後生

重新學過d 野都幾辛苦

轉大學

想知冇經驗可以點準備？

想問下太空人pc test會考咩？都係word excel 打字？洗唔洗作文？

有冇薄大既巴絲可以分享多d入面的環境
聽人講好多辦公室政治咁

HKU 咁傳統0既大學, 長約都未走晒, 老屎忽梗係多啦

推

有冇人in 過cuscs officer ？

救命 真係好悶

讀書係指睇書定出去搵堂上

我兩樣都有

上堂啦，讀D cert

唔通係新太空人？

巴打咁快就做厭喇？

學校實悶，除非轉行

不過呢排市唔係咁好，做住學校安全D

我都擔心哩樣
畢竟都搵咗好耐工

好矛盾

巴？絲？
點解resign
我想入都入唔到

聽過話pay scale唔同 等巴絲指証

巴打係咩位
我之前in過薄大
個chair好西

連大學都咁
巴打希望你有好的出路！

超多老屎忽

平時唔算多野做

無乜目標 感覺上無咩學到

無hea 過，由早忙到收工，個system好古怪唔知點解設計要咁奇怪。

我係絲打 大專

認真問，其實點解大家都想由大專跳過去八大
大家都話一大多老屎忽但係個個都湧過去
除左人工加幅外為咩

利申 剛入大專一段時間

太空 邊個部門唔講了

我青ive T，返左大半個月
我諗我有機會做一世

哩度都幾多太空人

太空好似易請人d
in過薄大 一次interview都九個以上

你唔覺得個system好奇怪咩，我花最多時間係個system度

咦，咁你未到戲肉bo

我報薄大in都無得in

benefit同人工都好似差一截

有無巴絲係西貢FMO做？
想知係咪伏

其實真係唔好以為番學院真係每個部門都係Hea

聽講做考試team最hea

十分同意, 係HKU分部Faculty 番, 我前排忙到PK

巴，絲？幾多年經驗入薄大？

做partnership programme既部門通常hea d
利申
我識人做呢d部門
日日準時放工
都咩見過佢地OT

係咪一大個個都咁忙屌佢做到啱啱先走

請教一下，HKU 太空站EO/AEO好唔好做?
嚟緊有Written test， 有咩可以準備?
未做過大學工，由NGO跳入來

有冇人解答到 大學pa同marketing agent點揀
小弟啱啱grad 人工就大學高小小嘅 又夠穩定
但marketing好似學嘅野會多d 但又有人話辛苦而人工加幅唔多 好迷茫

我好驚晤記得，所以任何一樣野我都要mark低
覺得悶咪讀下佢D course 先

太空是幾好的
呢度d人好nice
普遍比較後生
written test 未做過唔知

大學既人比較有禮貌
就算串你都冇咁hard feeling
出面做野可能就直接西你
同埋多假呢樣嘢真係冇地方比到
但係真心冇前途
同埋會做耐少少會有點迷茫
可能你PA位會有成就感d
如果我係你剛剛畢業我會選擇marketing學下野

出面做幾年，可能已經一倍，但學校應該都係幾百幾百咁加

好多嘢問完人之後都極速忘記哂
唔知駛唔駛做夠幾多個月先有得讀呢

但其實pa升pc eo果d要幾多年聽人講係咪十年都未等到

我有hku offer ，沙宣返，好遠車費同時間成本好高
但未做過大學，唔知個發展係點，
個position 係at the rank of technical officer，姐係喺大學pay scale嘅咩野位置？升職之類又點，因為身邊都無朋友做高大學啲工，完全無概念
本身有banking offer，做IT融資部，兩個係完全唔同嘅industry，我年資仲係少，驚咁快入左大學做，競爭力唔夠人爭，出唔返去private sector

你有offer但唔知佢offer幾多咩？
TO Scale 22k - 37k
入大學好難出返私人
只可以喺大學，公營，政府轉嚟轉去
你要知自己想要咩先
一心幾十年喺公營機構發展就宜家入
想再摸索就要bank offer

thx
太空聽聞冇cola，驚起薪高、加幅低，
試下去in睇下咩料先

呢個係肯定的 加薪同凍薪冇分別😂
不過冇咁多壓力

咁大獲，每年平均有冇7%以上?

低級職位就一定冇
不過有d年份會派bonus

絲... 我1年經驗Ja.... 新仔但佢地前排唔夠人要我做兩TEAM既野....
唉... 都就走啦太黑暗里度... 好多都走左, 佢地用一D手法去令你加唔到人工/延遲加人工....

其實我而家好D既, 前排忙到連登都無得上,
而家可以準時走

我覺得大家講既好, 其實我都認同
例如工作文化, 工作氣氛, 人事方面, 我覺得做大專院校係會感覺好d, young d
相反做大學好多old seafood, 態度差, 諗野好單一好rigid

但pay方面, 大學基本上一定係起薪高d, 特別係eo位, 大專院校入eo係易少少, 但可能講緊都要5年經驗而得22-23k人工

見Ust成日有啲位叫 assistant officer ，其實做啲咩，人工又幾多左右？

人工係 band 2~3，起薪 13k-16k，你當係其他大學既 clerk II 位
上一級係 assistant manager，大概等如 EO II

知呀 得28k咋
但如果依家reject左hku，幾年後甚至十年後再申請會唔會blacklist我嫁

其實之前老老實實都幾想入一大做
不過in唔到
睇番大家的回應都好似好灰咁
咁正常係一年可以調整幾多人工

有 COLA 既係一年兩次，appraisal 一次，COLA 一次
否則就跟 appraisal 每年一次

無，現在已經可以報

年中咁多人報又reject，鬼得閒blacklist你

但係個位有教學成份 都咁低？

係咪準時收工？
啲人ok?

想問有無人做過hku space ea II?
可唔可以比下意見？
我前幾日收到offer.. 考慮緊做唔做..

利中：外國大學畢業 有2年frontline CS經驗

佢開咩價先? 呢度連仔話太空冇cola，但人事ok

咁外面做ngo，人工好似仲跳得快過大專院校

人工如果差少過2% 應該都還好，始終錢行先，如果唔係啲人都唔會去搶政府工

好驚要OT
西貢OT唔知點番屋企

唔同部門唔同講法

16k
呢個其實係咪fg價

16k 以fg嚟講，above average啦。
如果3大就應該唔止呢個數

唔係fg

咁比較下其他offer
冇得做住先，再跳其他院校or NGO

開定新post先:

pish

我hea爆⋯